佔領西環案押後審吳文遠籲7.1上街

佔領西環案押後審
吳文遠籲7.1上街

3,019

適中字型較大字型

■9名被告昨到東區法院應訊。李家皓攝

【本報訊】社民連主席吳文遠等9名社運人士，涉於去年11月「佔領西環」反釋法遊行中非法集結及阻差辦公，上月遭落案檢控，昨日在東區法院提堂。控方要求各人就控罪答辯，辯方則要求押後10星期以申請當值律師服務。裁判官在控方不反對下，將案押後至7月21日再訊。據知，控方指控吳當日鑑於示威者多過警察，呼籲群眾爬過鐵馬；而另一被告則大叫「直搗中聯辦」。
青年新政梁頌恆和游蕙禎、立法會議員梁國雄昨亦有到庭支持。被告之一的林淳軒指，政府的檢控行動是要在7.1前「洗太平地」，製造太平盛世假象。吳文遠則指梁振英逐一起訴他們，是要製造寒蟬效應，目的是令市民不敢上街，提醒市民即使梁下台，林鄭亦不會真心修補撕裂，呼籲港人不論立場，只要支持文明、法治、真普選，7.1應上街。

■「佔領西環」當日，警方與示威者衝突，曾施放胡椒噴霧。

林淳軒被指叫「直搗中聯辦」

9名被告包括吳文遠（40歲）、大專政改關注組成員葉志衍（27歲）和盧德昌（22歲）、社民連成員陳文威（23歲）和副秘書長周嘉發（25歲）、人民力量周樹榮（66歲）、香港眾志成員林淳軒（23歲）和林朗彥（22歲）、嶺南大學學生會前會長鄭沛倫（22歲）。各人獲准以1,000元保釋候訊。
控方案情主要指，2016年11月6日反釋法集會後，包括吳文遠在內的2,200人遊行至西環中聯辦。吳被指坐上鐵馬大叫「我哋人多過警察，就咁爬出去得㗎喇」；林淳軒則被指向示威者稱「反對人大釋法，直搗中聯辦」。之後有示威者爬鐵馬、推鐵馬、搶警棍，並向警方擲物，警方曾施放胡椒噴霧。
7項控罪全部發生於干諾道西158A號。吳被控兩項煽惑他人在公眾地方作出擾亂秩序行為罪；林淳軒亦被控一項同類控罪；葉、陳、盧及周樹榮被控一項參與非法集結罪，葉與周嘉發另被控一項阻差辦公罪，周嘉發另被控一項襲警罪；陳、鄭與林朗彥共被控一項參與非法集結罪。
案件編號：ESCC1301/17
■記者蔡少玲

上一則

「特製藥水」是維他命C

下一則

建制否決公開警用攝錄機守則